<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>Греки-соотечественники в постсоветских странах Blog</title>
        <link>https://omogenis.ru/el/blog</link>
        <description>Греки-соотечественники в постсоветских странах Blog</description>
        <lastBuildDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>el</language>
        <item>
            <title><![CDATA[«Прекрасный путь тебе Итака подарила...»]]></title>
            <link>https://omogenis.ru/el/blog/cavafy</link>
            <guid>https://omogenis.ru/el/blog/cavafy</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[29 апреля отмечается 160 лет со дня рождения реформатора и основоположника современной греческой литературы Константиноса Кавафиса и 90 лет со дня его смерти.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p><strong>29&nbsp;апреля отмечается 160 лет со&nbsp;дня рождения реформатора и&nbsp;основоположника современной греческой литературы Константиноса Кавафиса и&nbsp;90&nbsp;лет со&nbsp;дня его смерти.</strong></p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Вечер памяти К. Кавафиса" src="https://omogenis.ru/el/assets/images/Kavafy-d3864e942b36b2d34538e8c84e3bcfc6.png" width="596" height="842" class="img_ev3q"></p>
<p>Накануне состоялся вечер памяти поэта, на&nbsp;котором прозвучали стихотворения «Город», «Стены», «Итака», «Троянцы», «Свечи», «Голоса», «По&nbsp;мере сил», «Бог покидает Антония» и&nbsp;другие на&nbsp;греческом языке и&nbsp;в&nbsp;переводах Г.&nbsp;Шмакова, И. Бродского, С.&nbsp;Ильинской и&nbsp;Ю.&nbsp;Мориц.</p>
<p>Своими любимыми лирическими текстами Кавафиса поделились преподаватели кафедры классической филологии, русской литературы и&nbsp;журналистики Института филологии Петрозаводского государственного университета Елена Владимировна Каурова и&nbsp;Евгения Петровна Литинская, студенты-классики Елизавета Ивлева, Арина Абрамова, Александра Козырева, Юлия Калинина, Мария Мартемьянова и&nbsp;Тата Черемовская, греки, которые сейчас живут в&nbsp;России, публицист, преподаватель школы греческого языка «Эллиника» Екатерина Аравани, Илья Милтых, представитель сообщества OMOGENIS.RU и другие члены сообщества.</p>
<p>Чтение стихотворений сопровождалось комментариями и&nbsp;личными впечатлениями выступающих. Лейтмотивом звучала мысль о&nbsp;том, что как&nbsp;бы ни&nbsp;были удачны переводы, далеко не&nbsp;во&nbsp;всех случаях они передают смысл, интонацию оригинала в&nbsp;полном объеме.</p>
<p>Мероприятие организовано кафедрой классической филологии, русской литературы и&nbsp;журналистики Института филологии Петрозаводского государственного университета при поддержке сообщества OMOGENIS.RU.</p>]]></content:encoded>
            <category>поэтический вечер</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μήνυμα της Προέδρου της Δημοκρατίας Κατερίνας Σακελλαροπούλου προς τον απόδημο Ελληνισμό με την ευκαιρία της εθνικής εορτής της 25ης Μαρτίου]]></title>
            <link>https://omogenis.ru/el/blog/2024/03/25/</link>
            <guid>https://omogenis.ru/el/blog/2024/03/25/</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Αγαπητοί μου συμπατριώτες,]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<blockquote>
<p>Αγαπητοί μου συμπατριώτες,
Ελληνίδες και Έλληνες του εξωτερικού,</p>
<p>Η 25η Μαρτίου 1821, ημέρα κήρυξης της Επανάστασης κατά του οθωμανικού ζυγού, αποτελεί ένδοξο ορόσημο στη μακραίωνη ιστορία του έθνους μας. Στο ιερό αυτό κάλεσμα, για την επίτευξη του ύψιστου σκοπού της ελευθερίας, προσέτρεξαν πρώτοι οι Έλληνες της Διασποράς. Από την Οδησσό, όπου μπήκε ο θεμέλιος λίθος της Φιλικής Εταιρείας, ως τη Μολδοβλαχία και την Τεργέστη, από τη Βιέννη ως το Παρίσι, από τη Γενεύη ως το Λονδίνο, και αλλού, οι ελληνικές παροικίες αποτέλεσαν εστίες καλλιέργειας και μετάδοσης των φιλελεύθερων ιδεών της εποχής, συμβάλλοντας στην πνευματική αφύπνιση του υπόδουλου γένους.</p>
<p>Παράλληλα, επιφανή μέλη των ελληνικών κοινοτήτων, που διέπρεπαν στην πολιτική, το εμπόριο και τα γράμματα, άσκησαν έντονη επιρροή, προκειμένου να μεταστραφεί η κοινή γνώμη και οι κυβερνήσεις των μεγάλων Δυνάμεων υπέρ του Αγώνα, δίδοντας έτσι σημαντική ώθηση στο κίνημα του Φιλελληνισμού. Αλλά και στη συνέχεια οι Έλληνες του εξωτερικού προσέφεραν κάθε δυνατή στήριξη, ώστε το νεοσύστατο ελληνικό κράτος να σταθεί όρθιο και να βαδίσει τον δρόμο της οικονομικής και κοινωνικής ανάπτυξης.</p>
<p>Η ελληνική παλιγγενεσία, με το σύνθημα «ελευθερία ή θάνατος», υπήρξε ένα από τα κορυφαία ιστορικά γεγονότα του 19ου αιώνα, προσφέροντας ελπίδα σε κάθε καταπιεσμένο λαό. Καθώς γιορτάζουμε με υπερηφάνεια την επέτειο της Επανάστασης του 1821, συνεχίζουμε να στεκόμαστε στο πλευρό όλων όσων υπερασπίζονται την δική τους ανεξαρτησία απέναντι στον αναθεωρητισμό και τον αυταρχισμό. Από την Ουκρανία ως τη Μέση Ανατολή, πυξίδα μας παραμένει ο σεβασμός στο διεθνές δίκαιο και στις αρχές του ανθρωπισμού.</p>
<p>Φέτος συμπληρώνονται 50 χρόνια από την αποκατάσταση της Δημοκρατίας στη χώρα μας. Σε αυτό το χρονικό διάστημα η Ελλάδα, παρά τις δυσκολίες και τις αλλεπάλληλες κρίσεις, εδραίωσε τη θέση της στον πυρήνα της Ευρωπαϊκής Ένωσης, αποτελώντας πυλώνα σταθερότητας και ειρήνης στην ανατολική Μεσόγειο και την ευρύτερη περιοχή. Κι αυτό επειδή παραμείναμε σταθεροί στις θεμελιώδεις αξίες που ανατρέχουν στις βαθιές μας ρίζες, επιβεβαιώνοντας τη θέση μας ανάμεσα στους εταίρους μας, όπως αρμόζει στην ιστορία μας και μας κάνει περήφανους.</p>
<p>Δεν λησμονούμε όμως ότι ένα τμήμα της Κύπρου παραμένει, για μισόν αιώνα, υπό τουρκική κατοχή, μια απαράδεκτη κατάσταση που μας πληγώνει. Συνεχίζουμε να αγωνιζόμαστε για δίκαιη και βιώσιμη λύση του Κυπριακού, στη βάση του διεθνούς δικαίου, των Ψηφισμάτων του Συμβουλίου Ασφαλείας του ΟΗΕ και των αρχών της Ευρωπαϊκής Ένωσης.</p>
<p>Σε μια εποχή μεγάλων γεωπολιτικών προκλήσεων και γενικευμένης ανασφάλειας, η Ελλάδα θα εξακολουθεί να προασπίζεται την αδιαπραγμάτευτη εθνική της κυριαρχία και ανεξαρτησία, πρεσβεύοντας αταλάντευτα, όπως και τότε, το 1821, τα ιδεώδη που γεννήθηκαν κάτω από το ελληνικό φως και τις αρχές της διεθνούς νομιμότητας.</p>
<p>Αγαπητοί μου συμπατριώτες,</p>
<p>Τη μεγάλη αυτή ημέρα της επετείου της 25ης Μαρτίου και του Ευαγγελισμού της Θεοτόκου εύχομαι ολόψυχα σε όλους και όλες εσάς, που ζείτε και προκόβετε στο εξωτερικό χωρίς να λησμονείτε τη μητέρα πατρίδα και τη σημασία της ενότητας του οικουμενικού ελληνισμού, υγεία και πρόοδο.</p>
<p>Χρόνια πολλά!</p>
</blockquote>
<p>Πηγή: <a href="https://www.mfa.gr/russia/geniko-proxeneio-noborossisk/news/menuma-tes-proedrou-tes-demokratias-katerinas-sakellaropoulou-pros-ton-apodemo-ellenismo-me-ten-eukairia-tes-ethnikes-eortes-tes-25es-martiou-2.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Υπουργείο Εξωτερικών της Ελληνικής Δημοκρατίας</a></p>]]></content:encoded>
            <category>επίσημες πληροφορίες</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Διαγωνισμός για μαθητές λυκείου "Η ιστορία της οικογένειάς μου"]]></title>
            <link>https://omogenis.ru/el/blog/contest</link>
            <guid>https://omogenis.ru/el/blog/contest</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Αυτή η σελίδα είναι διαθέσιμη μόνο στη ρωσική γλώσσα. Αλλάξτε τη γλώσσα στην επάνω δεξιά γωνία.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<div class="theme-admonition theme-admonition-info admonition_xJq3 alert alert--info"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 14 16"><path fill-rule="evenodd" d="M7 2.3c3.14 0 5.7 2.56 5.7 5.7s-2.56 5.7-5.7 5.7A5.71 5.71 0 0 1 1.3 8c0-3.14 2.56-5.7 5.7-5.7zM7 1C3.14 1 0 4.14 0 8s3.14 7 7 7 7-3.14 7-7-3.14-7-7-7zm1 3H6v5h2V4zm0 6H6v2h2v-2z"></path></svg></span>info</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Αυτή η σελίδα είναι διαθέσιμη μόνο στη ρωσική γλώσσα. Αλλάξτε τη γλώσσα στην επάνω δεξιά γωνία.</p></div></div>]]></content:encoded>
            <category>διαγωνισμός</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Открытая лекция от историка Ивана Джухи]]></title>
            <link>https://omogenis.ru/el/blog/lecture</link>
            <guid>https://omogenis.ru/el/blog/lecture</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Двадцатого января 2024 года в библиотеке им. А. Гайдара состаялась лекция канд. геогр. наук Ивана Георгиевича Джухи при поддержке сообщества omogenis.ru.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Двадцатого января 2024 года в библиотеке им. А. Гайдара состаялась лекция канд. геогр. наук Ивана Георгиевича Джухи при поддержке сообщества omogenis.ru.</p>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/YXaZxPG4sug?si=XxvUT-HhhpwYysPJ" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share"></iframe>]]></content:encoded>
            <category>Встреча</category>
            <category>Лекция</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το αίτημα εστάλη!]]></title>
            <link>https://omogenis.ru/el/blog/petition</link>
            <guid>https://omogenis.ru/el/blog/petition</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Αγαπητοί φίλοι!]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p><strong>Αγαπητοί φίλοι!</strong></p>
<p>Ξεκινήσαμε το αίτημά μας που απευθύνεται στην κυβέρνηση της Ελλάδας - ζητάμε την απλοποίηση της διαδικασίας πολιτογράφησης βοηθώντας τους σοβιετικούς Έλληνες να μεταναστεύσουν στην ιστορική τους πατρίδα! Σας παρακαλούμε να μας υποστηρίξετε υπογράφοντας, κοινοποιώντας την αίτηση αυτή στους φίλους και συγγενείς σας, προωθώντας την στο διαδίκτυο, εμπλέκοντας εκπροσώπους των Μ.Μ.Ε. αν έχετε τέτοια
<a href="https://www.change.org/USSRGreeks" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://www.change.org/USSRGreeks</a></p>]]></content:encoded>
            <category>Ανοιχτή Επιστολή</category>
            <category>Petition</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Συνέδριο Επαναπατρισθέντων της ΠΟΣΕΠ]]></title>
            <link>https://omogenis.ru/el/blog/meeting</link>
            <guid>https://omogenis.ru/el/blog/meeting</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Ανακοινώσεις]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Ανακοινώσεις" src="https://omogenis.ru/el/assets/images/poster-771b45631af287b3370fa0898ff8ccbe.jpeg" width="760" height="1104" class="img_ev3q"></p>
<p>Ιστορικό Συνέδριο Επαναπατρισθέντων της ΠΟΣΕΠ στην Αλεξανδρούπολη 12-02-2023 την Κυριακή στις 11πμ στο Θέατρο του Δημαρχείου.</p>
<p>Τηλ:
6945445462
Έλενα Τατεβοσιάν</p>]]></content:encoded>
            <category>Петиция</category>
            <category>ПОСЕП</category>
            <category>Съезд</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Συλλογή των επαφών των παραληπτών της αναφοράς]]></title>
            <link>https://omogenis.ru/el/blog/contacts</link>
            <guid>https://omogenis.ru/el/blog/contacts</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Αυτή η σελίδα είναι διαθέσιμη μόνο στα ρωσικά.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<div class="theme-admonition theme-admonition-info admonition_xJq3 alert alert--info"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 14 16"><path fill-rule="evenodd" d="M7 2.3c3.14 0 5.7 2.56 5.7 5.7s-2.56 5.7-5.7 5.7A5.71 5.71 0 0 1 1.3 8c0-3.14 2.56-5.7 5.7-5.7zM7 1C3.14 1 0 4.14 0 8s3.14 7 7 7 7-3.14 7-7-3.14-7-7-7zm1 3H6v5h2V4zm0 6H6v2h2v-2z"></path></svg></span>info</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Αυτή η σελίδα είναι διαθέσιμη μόνο στα ρωσικά.</p></div></div>]]></content:encoded>
            <category>опрос</category>
            <category>петиция</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Έλληνες της ΕΣΣΔ - στατιστικά στοιχεία για τις αιτήσεις ελληνικής ιθαγένειας]]></title>
            <link>https://omogenis.ru/el/blog/survey</link>
            <guid>https://omogenis.ru/el/blog/survey</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Αυτή η σελίδα είναι διαθέσιμη μόνο στα ρωσικά.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<div class="theme-admonition theme-admonition-info admonition_xJq3 alert alert--info"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 14 16"><path fill-rule="evenodd" d="M7 2.3c3.14 0 5.7 2.56 5.7 5.7s-2.56 5.7-5.7 5.7A5.71 5.71 0 0 1 1.3 8c0-3.14 2.56-5.7 5.7-5.7zM7 1C3.14 1 0 4.14 0 8s3.14 7 7 7 7-3.14 7-7-3.14-7-7-7zm1 3H6v5h2V4zm0 6H6v2h2v-2z"></path></svg></span>info</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Αυτή η σελίδα είναι διαθέσιμη μόνο στα ρωσικά.</p></div></div>]]></content:encoded>
            <category>опрос</category>
            <category>статистика</category>
        </item>
    </channel>
</rss>