<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>Греки-соотечественники в постсоветских странах Blog</title>
        <link>https://omogenis.ru/blog</link>
        <description>Греки-соотечественники в постсоветских странах Blog</description>
        <lastBuildDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>ru</language>
        <item>
            <title><![CDATA[«Прекрасный путь тебе Итака подарила...»]]></title>
            <link>https://omogenis.ru/blog/cavafy</link>
            <guid>https://omogenis.ru/blog/cavafy</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[29 апреля отмечается 160 лет со дня рождения реформатора и основоположника современной греческой литературы Константиноса Кавафиса и 90 лет со дня его смерти.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p><strong>29&nbsp;апреля отмечается 160 лет со&nbsp;дня рождения реформатора и&nbsp;основоположника современной греческой литературы Константиноса Кавафиса и&nbsp;90&nbsp;лет со&nbsp;дня его смерти.</strong></p>
<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Вечер памяти К. Кавафиса" src="https://omogenis.ru/assets/images/Kavafy-d3864e942b36b2d34538e8c84e3bcfc6.png" width="596" height="842" class="img_ev3q"></p>
<p>Накануне состоялся вечер памяти поэта, на&nbsp;котором прозвучали стихотворения «Город», «Стены», «Итака», «Троянцы», «Свечи», «Голоса», «По&nbsp;мере сил», «Бог покидает Антония» и&nbsp;другие на&nbsp;греческом языке и&nbsp;в&nbsp;переводах Г.&nbsp;Шмакова, И. Бродского, С.&nbsp;Ильинской и&nbsp;Ю.&nbsp;Мориц.</p>
<p>Своими любимыми лирическими текстами Кавафиса поделились преподаватели кафедры классической филологии, русской литературы и&nbsp;журналистики Института филологии Петрозаводского государственного университета Елена Владимировна Каурова и&nbsp;Евгения Петровна Литинская, студенты-классики Елизавета Ивлева, Арина Абрамова, Александра Козырева, Юлия Калинина, Мария Мартемьянова и&nbsp;Тата Черемовская, греки, которые сейчас живут в&nbsp;России, публицист, преподаватель школы греческого языка «Эллиника» Екатерина Аравани, Илья Милтых, представитель сообщества OMOGENIS.RU и другие члены сообщества.</p>
<p>Чтение стихотворений сопровождалось комментариями и&nbsp;личными впечатлениями выступающих. Лейтмотивом звучала мысль о&nbsp;том, что как&nbsp;бы ни&nbsp;были удачны переводы, далеко не&nbsp;во&nbsp;всех случаях они передают смысл, интонацию оригинала в&nbsp;полном объеме.</p>
<p>Мероприятие организовано кафедрой классической филологии, русской литературы и&nbsp;журналистики Института филологии Петрозаводского государственного университета при поддержке сообщества OMOGENIS.RU.</p>]]></content:encoded>
            <category>поэтический вечер</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Послание Президента Греческой Республики госпожи Катерины Сакелларопулу грекам зарубежья по случаю национального праздника 25 марта]]></title>
            <link>https://omogenis.ru/blog/2024/03/25/</link>
            <guid>https://omogenis.ru/blog/2024/03/25/</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Дорогие соотечественники, греки зарубежья!]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<blockquote>
<p>Дорогие соотечественники, греки зарубежья!</p>
<p>25 марта 1821 года – дата начала национально-освободительной Революции против османского ига, является судьбоносной вехой в многовековой истории нашего народа.Первыми на призыв поддержать восстание ради достижения высшей цели – обретения свободы, откликнулись греки зарубежья. От Одессы, где было создано тайное общество «Филики Этерия», до Молдовы и Триеста, от Вены до Парижа, от Женевы до Лондона, и в других городах, греческие поселения превратились в очаги зарождения и распространения либеральных идей того времени, способствуя духовному пробуждению покоренного народа.</p>
<p>В то же время видные деятели греческих диаспор, достигшие успеха в области политической, торговой деятельности и литературы, смогли коренным образом повлиять на общественное мнение и взгляды правительств великих держав, обратив их внимание на необходимость оказать поддержку освободительной Борьбе, и посодействовать таким образом развитию исторически знакового движения Филэллинизма. Впоследствии греки зарубежья продолжали оказывать всевозможную помощь для того, чтобы вновь образованное греческое государство смогло возродиться и пойти по пути экономического и социального развития.</p>
<p>Национально-освободительная революция в Греции, проходившая под лозунгом «свобода или смерть», стала одним из величайших исторических событий XIX века,вселившим надежду всем угнетенным народам.С гордостью отмечая годовщину Революции 1821 года, мы продолжаем поддерживать всех, кто защищает свою независимость от ревизионистских и авторитарных режимов. От Украины до Ближнего Востока мы придерживаемся уважения основных норм международного права и принципов гуманизма.</p>
<p>В этом году исполняется 50 лет со дня восстановления демократии в нашей стране. За это время Греция, несмотря на череду проблем икризисов, укрепила свои позиции в политической жизни Европейского Союза, став надежной опорой для сохранения и укрепления стабильности и мира в Восточном Средиземноморье, а также в более широком географическом масштабе. Нам удалось достичь таких высот, благодаря непреклонной приверженности фундаментальным ценностям, уходящим корнями в нашу многовековую историю, подтверждая положение, которое, как и подобает истории нашей страны, Греция занимает среди наших партнеров, вызывая у нас чувство гордости.</p>
<p>Не забываем мы и о том, что часть территории Кипра на протяжении полувека остается под турецкой оккупацией, и это совершенно неприемлемая ситуация, причиняющая нам боль. Мы продолжаем выступать за достижение всеобъемлющего справедливого и жизнеспособного урегулирования кипрского вопроса на основе принципов и норм Международного и Европейского Права, резолюций Совета Безопасности ООН.</p>
<p>В эпоху серьезных геополитических вызовов и мировой нестабильности Греция продолжит защищать свой не подлежащий обсуждению национальный суверенитет и независимость, неуклонно отстаивая, как и тогда, в далеком 1821 году, доктрины, сформированные в свете идей греческой революции, и принципы международного права.</p>
<p>Дорогие соотечественники!</p>
<p>В этот важный день в честь годовщины 25 марта 1821 года и празднования Благовещения Пресвятой Богородицы я от всей души желаю здоровья и прогресса всем Вам, проживающим и работающим за рубежом, не забывающим о своей исторической Родине и значении единства Эллинов всего мира.</p>
<p>С праздником!</p>
</blockquote>
<p>Источник: <a href="https://www.mfa.gr/russia/ru/the-embassy/news/poslaniie-priezidienta-griechieskoi-riespubliki-gospozhi-katieriny-sakiellaropulu-griekam-zarubiezhia-po-sluchaiu-natsionalnogo-prazdnika-25-marta.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Министерство иностранных дел Греческой Республики</a></p>]]></content:encoded>
            <category>официальная информация</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Конкурс для старшеклассников «История моей семьи»]]></title>
            <link>https://omogenis.ru/blog/contest</link>
            <guid>https://omogenis.ru/blog/contest</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Приглашаем к участию в конкурсе «История моей семьи» среди школьников старших классов.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p><strong>Приглашаем к участию в конкурсе «История моей семьи» среди школьников старших классов.</strong></p>
<blockquote>
<p>Дорогие друзья! Обращаюсь к вам с предложением принять участие в конкурсе «История моей семьи». Вы представляете молодое поколение греческого народа. От вас в очень большой степени зависит, будет ли его история полной и объективной, или не будет.</p>
<p>Жизнь человека коротка, а человеческая история очень долгая. И история греческого народа, насчитывающая тысячи лет, не будет полной без истории отдельных людей, семей. Тем более без истории многократных репрессий, о которых написано и рассказано историками гораздо меньше, чем о событиях времен Троянской войны или Александра Великого.</p>
<p>Ваши родители, дедушки, бабушки, другие близкие родственники являются носителями уникальной информации, знаний о прошлом вашего рода, всего греческого народа. Каждый из них может рассказать нечто такое, что не расскажет никто другой. Не упустите время и возможность обогатить свои знания, узнать больше о прошлом своей семьи и своего народа. А главное - каждый из вас узнает больше о самом себе.</p>
<p>Эти знания не позволят оборваться исторической цепи. Вы передадите их своим детям и внукам. И тогда записанная вами история прапрадедушек и прапрабабушек станет для ваших внуков историей прапрапрапрадедушек и прапрапрапрабабушек.</p>
<p>Дерзайте! Напишите свою историю!</p>
<p><strong>Иван Джуха</strong>, автор и исполнитель проекта «Греческий мартиролог»</p>
<span><div class="pt-2 border-t dark:border-gray-700" bis_skin_checked="1"><div class="flex flex-col space-y-4 md:space-y-0 md:space-x-6 md:flex-row" bis_skin_checked="1"><img src="https://omogenis.ru/img/authors/Ivan-Dzhukha.jpg" alt="" class="self-center flex-shrink-0 w-48 h-48 border rounded-full md:justify-self-start dark:bg-gray-500 dark:border-gray-700"><div class="flex flex-col" bis_skin_checked="1"><h4 class="text-3xl font-bold">Иван Георгиевич Джуха</h4><p class="dark:text-gray-800">C&nbsp;1977 занимается изучением истории своего народа. С&nbsp;2004&nbsp;И. Джуха&nbsp;— руководитель проекта «Греческий мартиролог». Целью проекта является комплексное исследование репрессий в&nbsp;отношении греческого народа в&nbsp;СССР, сохранение памяти о&nbsp;погибших и&nbsp;пострадавших людях. За&nbsp;реализацию проекта «Греческий мартиролог» И.&nbsp;Г.&nbsp;Джуха в&nbsp;2006 награждён золотой медалью мэрии города Салоники «За&nbsp;вклад в&nbsp;развитие эллинизма»</p><a class="button button--primary button--lg" href="http://www.greek-martirolog.com/"> Сайт проекта  </a></div></div></div></span>
</blockquote>
<p><strong>Конкурс проводится в двух номинациях</strong>: литературно-публицистической и кинематографической.</p>
<p><strong>Сроки Конкурса:</strong> с 1 апреля по 31 декабря 2024 г.</p>
<p><strong>Итоги Конкурса</strong> будут подведены в январе 2025 г.</p>
<a class="button button--primary button--lg" href="https://omogenis.ru/assets/files/contest-rules-99c66945e76d8e99a88cd87f206d36a9.pdf"> Положение о конкурсе</a>]]></content:encoded>
            <category>конкурс</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Открытая лекция от историка Ивана Джухи]]></title>
            <link>https://omogenis.ru/blog/lecture</link>
            <guid>https://omogenis.ru/blog/lecture</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Двадцатого января 2024 года в библиотеке им. А. Гайдара состаялась лекция канд. геогр. наук Ивана Георгиевича Джухи при поддержке сообщества omogenis.ru.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Двадцатого января 2024 года в библиотеке им. А. Гайдара состаялась лекция канд. геогр. наук Ивана Георгиевича Джухи при поддержке сообщества omogenis.ru.</p>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/YXaZxPG4sug?si=XxvUT-HhhpwYysPJ" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share"></iframe>]]></content:encoded>
            <category>Встреча</category>
            <category>Лекция</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το αίτημα εστάλη! | Petition is sent!]]></title>
            <link>https://omogenis.ru/blog/petition</link>
            <guid>https://omogenis.ru/blog/petition</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Αγαπητοί φίλοι!]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p><strong>Αγαπητοί φίλοι!</strong>
Ξεκινήσαμε το αίτημά μας που απευθύνεται στην κυβέρνηση της Ελλάδας - ζητάμε την απλοποίηση της διαδικασίας πολιτογράφησης βοηθώντας τους σοβιετικούς Έλληνες να μεταναστεύσουν στην ιστορική τους πατρίδα! Σας παρακαλούμε να μας υποστηρίξετε υπογράφοντας, κοινοποιώντας την αίτηση αυτή στους φίλους και συγγενείς σας, προωθώντας την στο διαδίκτυο, εμπλέκοντας εκπροσώπους των Μ.Μ.Ε. αν έχετε τέτοια
<a href="https://www.change.org/USSRGreeks" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://www.change.org/USSRGreeks</a></p>
<p><strong>Dear friends!</strong>
We have launched our petition addressed to the government of Greece - we call for the simplification of the naturalisation procedure helping soviet Greeks immigrate to their historical Fatherland! Please support us by signing, sharing this petition with your friends and relatives, promoting it online, involving MEDIA representatives if you have such opportunity!
<a href="https://www.change.org/USSRGreeks" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://www.change.org/USSRGreeks</a></p>
<p><strong>Дороги друзья!</strong>
Мы запустили петицию к правительству Греции на платформе Change.org. Просим вашей поддержки: подписывайте, делитесь в друзьями и родными, публикуйте в соц-сетях, рассказывайте представителям СМИ и всем, кто может помочь нам достичь нашей цели - упрощения натурализации греков бывшего СССР!
<a href="https://www.change.org/USSRGreeks" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://www.change.org/USSRGreeks</a></p>]]></content:encoded>
            <category>Ανοιχτή Επιστολή</category>
            <category>Petition</category>
            <category>петиция</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Съезд Репатриантов ПОСЕП]]></title>
            <link>https://omogenis.ru/blog/meeting</link>
            <guid>https://omogenis.ru/blog/meeting</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Афина]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p><img decoding="async" loading="lazy" alt="Афина" src="https://omogenis.ru/assets/images/poster-771b45631af287b3370fa0898ff8ccbe.jpeg" width="760" height="1104" class="img_ev3q"></p>
<p>Исторический Съезд Репатриантов ПОСЕП в Александруполи 12-02-2023 в воскресенье в 11 утра в Театре Мэрии.</p>
<p>Телефон:
6945445462
Елена Татевосян,
Председатель общественной организации АРГО репатриантов, член Федерации ПОСЕП"</p>]]></content:encoded>
            <category>Петиция</category>
            <category>ПОСЕП</category>
            <category>Съезд</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Сбор контактов адресатов для петиции]]></title>
            <link>https://omogenis.ru/blog/contacts</link>
            <guid>https://omogenis.ru/blog/contacts</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Друзья, просим Вас сообщить контакты политических деятелей, журналистов и других лиц, которым, как Вы считаете, есть возможность и имеет смысл вручить петицию лично.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>**Друзья, просим Вас сообщить контакты политических деятелей, журналистов и других лиц, которым, как Вы считаете, есть возможность и имеет смысл вручить <a href="https://omogenis.ru/petition">петицию</a> лично. **</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-info admonition_xJq3 alert alert--info"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 14 16"><path fill-rule="evenodd" d="M7 2.3c3.14 0 5.7 2.56 5.7 5.7s-2.56 5.7-5.7 5.7A5.71 5.71 0 0 1 1.3 8c0-3.14 2.56-5.7 5.7-5.7zM7 1C3.14 1 0 4.14 0 8s3.14 7 7 7 7-3.14 7-7-3.14-7-7-7zm1 3H6v5h2V4zm0 6H6v2h2v-2z"></path></svg></span>Анонимность</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Электронный адрес не сохраняется и не привязывается к отправленному ответу.</p></div></div>
<iframe src="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSc_zS9IGyJDS3jpCnAkwSvQY-INfj0z2wcB4WVgDhVCE0oR8g/viewform?embedded=true" width="100%" height="1500" frameborder="0" marginheight="0" marginwidth="0">Загрузка...</iframe>]]></content:encoded>
            <category>опрос</category>
            <category>петиция</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Греки СССР — статистика по ходатайствам о гражданстве Греции]]></title>
            <link>https://omogenis.ru/blog/survey</link>
            <guid>https://omogenis.ru/blog/survey</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Друзья, просим пройти анонимный опрос об опыте подачи ходатайства / или неподачи / отказа / успеха и так далее.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>**Друзья, просим пройти анонимный опрос об опыте подачи ходатайства / или неподачи / отказа / успеха и так далее. **</p>
<p>Опрос призван собрать анонимные данные для понимания "опыта негативного или позитивного, понимания контингента и географии ходатайствующих", каков масштаб проблемы конкретно в нашей группе заявителей.</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-info admonition_xJq3 alert alert--info"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 14 16"><path fill-rule="evenodd" d="M7 2.3c3.14 0 5.7 2.56 5.7 5.7s-2.56 5.7-5.7 5.7A5.71 5.71 0 0 1 1.3 8c0-3.14 2.56-5.7 5.7-5.7zM7 1C3.14 1 0 4.14 0 8s3.14 7 7 7 7-3.14 7-7-3.14-7-7-7zm1 3H6v5h2V4zm0 6H6v2h2v-2z"></path></svg></span>Анонимность</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Электронный адрес не сохраняется и не привязывается к отправленному ответу.</p></div></div>
<iframe src="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLScidEEOl9y0PoYqS84NTw8PkXsLPaHODsBr5TGcujSn17xqiQ/viewform?embedded=true" width="100%" height="5726" frameborder="0" marginheight="0" marginwidth="0">Загрузка...</iframe>
<div class="theme-admonition theme-admonition-info admonition_xJq3 alert alert--info"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 14 16"><path fill-rule="evenodd" d="M7 2.3c3.14 0 5.7 2.56 5.7 5.7s-2.56 5.7-5.7 5.7A5.71 5.71 0 0 1 1.3 8c0-3.14 2.56-5.7 5.7-5.7zM7 1C3.14 1 0 4.14 0 8s3.14 7 7 7 7-3.14 7-7-3.14-7-7-7zm1 3H6v5h2V4zm0 6H6v2h2v-2z"></path></svg></span>ВАЖНО!</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Можно заполнить анкету несколько раз - от имени каждого члена семьи. Предложите заполнить анкету Вашим друзьям и родственникам, чтобы мы смогли собрать более репрезентативные данные.</p></div></div>]]></content:encoded>
            <category>опрос</category>
            <category>статистика</category>
        </item>
    </channel>
</rss>